{"cosmos":[{"level":"1","type":"cosmos","question":"Olen suur ja kollane ning s√§ran nii eredalt. Ma √§ratan su oma valgusega √ºles! Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚òÄÔ∏è Tulen p√§eva jooksul v√§lja."},{"text":"Ma olen v√§ga kuum."},{"text":"Minu v√§rv on kollane."}],"options":[{"label":"T√§ht","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":true},{"label":"Kuu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFADD8E6","category":"cosmos","icon":"üöÄ"}},{"level":"2","type":"cosmos","question":"Olen √ºmmargune ja valge ning s√§ran √∂√∂sel. Vahel olen t√§is, vahel lihtsalt valguselibiseja. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sa n√§ed mind, kui on pime."},{"text":"Ma k√§in √ºmber Maa."},{"text":"Inimesed √ºtlevad, et ma n√§en v√§lja nagu juust."}],"options":[{"label":"T√§ht","isCorrect":false},{"label":"Kuu","isCorrect":true},{"label":"P√§ike","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFADD8E6","category":"cosmos","icon":"üöÄ"}},{"level":"3","type":"cosmos","question":"Olen v√§ike ja pilgutan end k√µrgele. Paljud minust elavad √∂√∂taevas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚ñ´ Ma s√§ran s√§ravalt."},{"text":"√ñ√∂siti v√µib mind n√§ha."},{"text":"Ma olen v√§ga-v√§ga kaugel."}],"options":[{"label":"Pilv","isCorrect":false},{"label":"T√§ht","isCorrect":true},{"label":"Linnuke","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFADD8E6","category":"cosmos","icon":"üöÄ"}},{"level":"4","type":"cosmos","question":"See on suur ja √ºmmargune ning kus me elame. Selles on maad ja vett, koht, kuhu anda. Mis see on?","hints":[{"text":"See on meie kodu!"},{"text":"Sellel on palju rohelist ja sinist."},{"text":"Siin elavad taimed ja loomad."}],"options":[{"label":"Maa","isCorrect":true},{"label":"Marss","isCorrect":false},{"label":"Jupiter","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFADD8E6","category":"cosmos","icon":"üöÄ"}},{"level":"5","type":"cosmos","question":"Olen staaride grupp, kes teeb pilti. √ñ√∂sel v√µid mind leida, kui oled hea staar-pitsitaja. Mis ma olen?","hints":[{"text":"M√µned meist n√§evad v√§lja nagu loomad"},{"text":"Oleme valmistatud paljudest t√§htedest"},{"text":"‚≠ê Aitame leida oma tee"}],"options":[{"label":"Galaxy","isCorrect":false},{"label":"Konstellatsioon","isCorrect":true},{"label":"Planeet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFADD8E6","category":"cosmos","icon":"üöÄ"}},{"level":"6","type":"cosmos","question":"Suum! Kannan inimesi t√§htede juurde. Olen pikk ja kiire, l√§hen kaugele, kaugele, kaugele! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Astronaudid s√µidavad minuga"},{"text":"‚Üë Mul on tuline saba"},{"text":"Ma lendan kosmosesse."}],"options":[{"label":"Lennuk","isCorrect":false},{"label":"Rocket","isCorrect":true},{"label":"Auto","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFADD8E6","category":"cosmos","icon":"üöÄ"}},{"level":"7","type":"cosmos","question":"Olen punane planeet, v√§ga kaugel. Inimesed saadavad roboteid mulle k√ºlla √ºhel p√§eval. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Robotid uurivad mind"},{"text":"Mina olen v√§rv punane"},{"text":"Olen planeet"}],"options":[{"label":"Veenus","isCorrect":false},{"label":"Marss","isCorrect":true},{"label":"Saturn","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFADD8E6","category":"cosmos","icon":"üöÄ"}},{"level":"8","type":"cosmos","question":"Olen suur, keerutav kosmosekoht, t√§is t√§hti ja tolmu. Minu nimi k√µlab nagu komm, kas saab usaldada? Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minu nimi k√µlab nagu magus maiuspala"},{"text":"Olen v√§ga-v√§ga suur"},{"text":"Mul on palju t√§hti"}],"options":[{"label":"Galaxy","isCorrect":true},{"label":"Komeet","isCorrect":false},{"label":"Asteroid","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFADD8E6","category":"cosmos","icon":"üöÄ"}},{"level":"9","type":"cosmos","question":"Minu √ºmber on r√µngad, mis on tehtud j√§√§st ja kivist. Ma olen v√§ga suur planeet, anna oma ajule ≈°okk! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on ilusad s√µrmused."},{"text":"Minu r√µngad on valmistatud j√§√§st ja kivist."},{"text":"Olen Maast kaugel asuv planeet."}],"options":[{"label":"Jupiter","isCorrect":false},{"label":"Saturn","isCorrect":true},{"label":"Uraan","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFADD8E6","category":"cosmos","icon":"üöÄ"}},{"level":"10","type":"cosmos","question":"Olen kuum gaasipall, beebit√§ht, kasvan ja kasvan, kuni mind kaugelt n√§hakse. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚Üë Olen valmistatud v√§ga kuumadest gaasidest"},{"text":"‚ñ´ Ma s√§ran kunagi eredalt."},{"text":"Ma alles alustan."}],"options":[{"label":"Planeet","isCorrect":false},{"label":"Protostar","isCorrect":true},{"label":"Komeet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFADD8E6","category":"cosmos","icon":"üöÄ"}}],"transport":[{"level":"1","type":"transport","question":"Ma l√§hen \"Vroom Vroom!\". ja on ratastega. Mis ma olen?","hints":[{"text":"V√µtan sulle kohti!"},{"text":"Sa n√§ed mind teel."},{"text":"Sa vajad v√µtit, et mind k√§ivitada."}],"options":[{"label":"Auto","isCorrect":true},{"label":"Linnuke","isCorrect":false},{"label":"Puu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üöö"}},{"level":"2","type":"transport","question":"Ma h√µljun vee peal ja v√µin sind kaugele viia. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen suur ja valmistatud metallist."},{"text":"üòÄ Mul on vaja ankrut, et paigal p√ºsida."},{"text":"Piraadid v√µivad minu peal seilata."}],"options":[{"label":"Koer","isCorrect":false},{"label":"Laev","isCorrect":true},{"label":"Maja","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üöö"}},{"level":"3","type":"transport","question":"Mul on kaks ratast ja te pedaalite mind. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sa v√µid minuga pargis s√µita."},{"text":"Mul on kiivrit vaja, kui olen s√µitnud."},{"text":"Ô∏è Mul on pedaalid ja iste."}],"options":[{"label":"Raamat","isCorrect":false},{"label":"Jalgratas","isCorrect":true},{"label":"Pall","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üöö"}},{"level":"4","type":"transport","question":"Lendan taevas ja v√µin sind viia kaugetesse kohtadesse. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Olen suur ja tiibadega."},{"text":"Ô∏è Piloodid lennutavad mind."},{"text":"Sa istud minu sees istmetel."}],"options":[{"label":"Lennuk","isCorrect":true},{"label":"Puu","isCorrect":false},{"label":"Kala","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üöö"}},{"level":"5","type":"transport","question":"Olen suur ja kollane ning viin lapsed kooli. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Peatun nurgal."},{"text":"Mul on vilkuvad tuled."},{"text":"Olen t√§is √µpilasi!"}],"options":[{"label":"Koolibuss","isCorrect":true},{"label":"Rong","isCorrect":false},{"label":"Koer","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üöö"}},{"level":"6","type":"transport","question":"Reisin radadel ja kannan paljusid inimesi. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Ma l√§htun seatud teest."},{"text":"Ma v√µin olla v√§ga pikk!"},{"text":"Ô∏è Mul on graafik."}],"options":[{"label":"Helikopter","isCorrect":false},{"label":"Rong","isCorrect":true},{"label":"Scooter","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üöö"}},{"level":"7","type":"transport","question":"Ma v√µin sind kuu peale viia! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma k√§in v√§ga kiiresti!"},{"text":"‚Üë Ma r√§ndan l√§bi kosmose."},{"text":"Astronaudid s√µidavad minus."}],"options":[{"label":"Rulluisud","isCorrect":false},{"label":"Rocket","isCorrect":true},{"label":"Trits√ºkkel","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üöö"}},{"level":"8","type":"transport","question":"Aitan kustutada tulekahjusid ja on k√µva sireen. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen punane."},{"text":"Tulet√µrjujad s√µidavad minus."},{"text":"Pihustan vett."}],"options":[{"label":"Tulet√µrjeauto","isCorrect":true},{"label":"Van","isCorrect":false},{"label":"K√§ru","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üöö"}},{"level":"9","type":"transport","question":"Aitan haigetel kiiresti haiglasse j√µuda. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on vilkuvad tuled ja sireen."},{"text":"Parameedikud t√∂√∂tavad minus."},{"text":"Kannan inimesi kanderaamil."}],"options":[{"label":"Kiirabi","isCorrect":true},{"label":"Takso","isCorrect":false},{"label":"Mootorratas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üöö"}},{"level":"10","type":"transport","question":"Olen auto, kuhu v√µid helistada, et sind kuskile viia. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen tavaliselt kollane v√µi must."},{"text":"Sa v√µid mind rahestada t√§naval."},{"text":"Sa maksad autojuhile s√µidu eest."}],"options":[{"label":"Takso","isCorrect":true},{"label":"Pr√ºgiveok","isCorrect":false},{"label":"Tsemendisegaja","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üöö"}}]}